逃犯天堂world city

逃犯天堂world city - 陳也

在中旅社申領回鄉卡的人山人海蛇餅中間，左右前後都係高八度的鄉音普通話，耳朵自自然然選擇性開放，聽到模擬澳門崔特首那腔拍得住星爺的惹笑口音，來自身後兩個阿叔，二人旁若無人細細聲扮起時事KOL，A大叔詼諧說：香港就快淪為罪犯天堂了。我知，這是翻唱曾鈺成的調調，大叔毫冇原創的初心。B大叔重彈李局長老調（注意發音噢），說香港人個個都被局長一言驚醒了，香港點可以容許殺人犯、性侵兒童犯或者強姦逃犯，與市民每天一齊生活，威脅到香港市民人身安全呢。

我以為大叔到此為止，點知他們腔口一變，開始句句本土粗口問候曾公與李公的祖宗，完全無視中旅社有多少台CCTV這個事實。雖然我有少少擔心，但逃犯有樣睇，兩位唔屬逆流大叔也不可能是「張學友粉」，網民沒有標籤中旅社是「逃犯天堂」。我保持鎮定，四圍𥄫吓逃生出口位置，眼尾留意住大叔樣貌，如果法例在立會「關鍵一票」下被建制擁護通過，N個月後，兩個大叔在鏡頭前認尋釁滋事罪也不意外。在梁美芬大讚「內地審判有直播先進過香港」的情況下，我孤寒地諗，兩位申請十年期回鄉卡，肯定用不着，退款回水零可能。大叔注定懷念香港這個逃犯天堂。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
車公靈籤 (古德明)

下一則
下一則
…驚就兩份 (尊子)

好心登出嚟就執一執篇文啦, 睇撚死人咩